[香港人]【半馬挑戰組截龍 有跑手不理照衝】

渣打馬拉松為保持馬拉松挑戰組金級道路賽事的標準，大會臨時為今屆半馬挑戰組賽事增加兩個截跑點，並將完成時間由3小時縮短至2小時25分鐘。而半馬一、二組則沒有改動。

國際田聯早前通知渣馬籌委會，半馬挑戰組的「快腳」跑手或會影響全馬領先選手，為免影響「金級賽道」標準，大會臨時改動半馬挑戰組的安排。而兩個分段截跑點分別為起步後1小時15分鐘於西隧收費廣場，及起跑後2小時於鴻興道及馬師道交界。

由於田總上周才公布新安排，惹來不少參加者批評。半馬挑戰組於清晨5時45分開賽，鴻興道及馬師道交界截跑點於早上7時45分截跑，大批跑手被攔截，部分人一度鼓譟，其中被截的20多人無視規定，衝過大會圍封的黃色魚網繼續賽事，工作人員則從後追截。

被截的跑手可乘坐大會巴士離開，或待全馬領先跑手跑過後繼續賽事。在西隧收費廣場外，有20多名被截的跑手在路旁披著保暖錫紙等候，待全馬領先選手經過後繼續向終點跑去。

吳小姐為受影響一員，她已連續第5年參加渣馬的半馬挑戰組，她指去年的成績為2小時22分，「唔敢包」，亦不想上巴士，故自己主動申請轉組至半馬一組。「明白大會的難處，但只有數天時間考慮，如多預留時間在報名前通知就最好。」她表示今年的成績為兩個半小時內，對此感到滿意。

要有體育精神嘛

好彩冇人唱支国国歌示威獻羞姐

田總係賤
不過2個半鐘都跑唔完參加咩挑戰組

被人追好似仲好玩

點解唔將全馬跑第一組